［放膽去］美國國務院：加泰隆尼亞是西班牙「不可分割的一部分」

加泰隆尼亞「突襲式獨立」震驚全球，美國國務院也正式表態，力挺西班牙阻止加泰隆尼亞所付出的努力，支持馬德里當局保持國家統一，加泰隆尼亞是西班牙不可分割的一部分。

根據《路透社》報導，美國國務院發言人希瑟（Heather Nauert）聲明指出，加泰隆尼亞是西班牙的一部分，美國支持西班牙執行「憲法措施」，以保持西班牙的強大團結。（United States supports the Spanish government’s constitutional measures to keep Spain strong and united）同樣身為北約的盟友，兩國必須密切合作，共同推動區域安全與經濟發展。

根據英國獨立報（independent）報導，北約組織（North Atlantic Treaty Organization）也表示，加泰隆尼亞問題，「是西班牙國內問題」，應由馬德里當局自行解決。比利時首相查爾斯·米歇爾（Charles Michel）也在推特中呼籲，進行「對話」，使西班牙的危機結束。

分析人士指出，如果馬德里當局對加泰隆尼亞強制執行「直接統治」，未來幾天的緊張情勢將會直線上升，示威者會試圖阻止警方，將加泰隆尼亞官員強制搬出辦公室，增加暴力衝突的風險。

西班牙首相拉荷義稍早前已經表示，要恢復加泰隆尼亞法制，要求所有西班牙人冷靜，並尋求國會支持，認為此時此刻必須採取非常手段，獲參議院同意通過啟動憲法第155條款，中央政府有權在危機時刻對地方採取強制措施，包括接管財務和警察權力。這是西班牙自1970年代民主化以來，首次動用此條款。

拉荷義21日就已經宣布要啟動憲法第155條款，暫時收回加泰隆尼亞自治權，解散自治政府，以阻止獨立行動，不過此舉需要西班牙參議院批准才能實施。西班牙參議員27日就此事表決，不過加泰自治議會早一步突襲宣布獨立，情勢發展引發國際關注。

美國說了算，邊個敢say no

川普睇來收左西班牙好多錢

睇黎侵侵都要比人加入活躍五毛名單

自由，民主大國美國點解要反對加泰民主選擇

呢頭比錢港獨份子
果頭反對獨立

你估佢唔驚加州有樣學樣咩

美國根本大部分人都係政治冷感，講就民主實際係無人理，生活環境好洗乜理咁多，關注下黑白平權好過

美國咪又係9up
真係阻到咩

個人簽名
------------------------------------
Oct 26近期活躍五毛
0群龍共舞 1天才小釣手 2三色貓
3JR 4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯 6蘇麗珊 7十卜ching
8D_wade 9RedBaron 10優美開始
11阿古路 12Romanov 13返六日唔撚易
14優美開始 15民國復興 16dewi

加泰今次去到盡，為自由不惜犧牲一切

美軍來了我帶路

仲要黑白人早就平咗權好撚耐，而家d平權撚係無野搵野嚟搞